回應是否禁止公園「廣場舞」 陳肇始稱主要針對室內場所的「跳老舞」

回應是否禁止市民公園跳舞 陳肇始稱主要針對室內場所

新型肺炎「歌舞群組」確診個案增至187人，政府宣布禁止食肆及會址跳舞及現場表演，至於其他毋須領牌的場所，是否同樣禁止跳舞活動。

食物及衞生局局長陳肇始說，網上流傳影片，一些跳舞活動涉及多人聚集、身體接觸、無戴口罩，導致群組爆發，指有關活動高危，無論場所有牌或無牌，也要全部停止這些高危活動。

被追問如果有關場所毋須領牌，政府如何規管，陳肇始反問是否樣樣都有法例，目前部分處所可能沒有牌照或法例規管，但大家看到現時疫情，希望社會留意所有高風險活動，減少不必要聚集及不戴口罩的活動，期望社會同心抗疫。

至於市民在公園的跳舞是否被禁止，陳肇始提到，禁止在場地內現場表演或跳舞的規定，主要是針對室內場所。

乜室外唔係高危過室內架咩
龍門又改左位

就嚟所有室內室外活動都被政府ban 晒啦

成熟一項，推出一項

香港有錢闊太都不如無錢既支那大媽，
大媽有特權跳佢老舞，闊太乜柒都無

好快就會有回馬槍